[live][又係日本] 九日廣島福岡之旅

我諗好多連登仔對於呢2個地方都唔陌生 所以我都唔多介紹
今次去9日8夜 連頭尾兩日機程
路線大概係廣島>尾道>宮島>山口>小倉>博多 買左廣島山口5日jr pass
有咩好食好玩好睇麻煩推介
由於我地都係窮撚學生 所有野都係應洗則洗
事不宜遲 去左廣島市內先 出發

拎番d leaflet睇下有咩玩

拋磚引玉先

lm 依家都係廣島

幫我買野！

市內主要用單車同路面電車代步 夠方便

廣島市內比我想像中冇咁繁華 可能始終都係鄉郊地方 最熱鬧既位應該都係和平通
我地頭4晚都係住airbnb
搵條鎖鑰搵左勁耐 終於入到屋

就係得咁大 都算整潔既
打住咁多先 希望有人睇

自己去

咩相機 啲相好靚

呢啲係咪日系style

間屋會唔會太細

黎緊去廣島lm

Host有兩部單車比我地 又可以慳返筆車錢

呢到都幾多人踩單車代步 要泊既話跟單車群泊就得 有時想偷雞可以泊d隱蔽既地方 唔好阻到人就得

本通同普通商店街冇咩分別 冇特別去行
我地去左附近一棟都係食廣島燒既大樓お好み共和国ひろしま村食日本既第一餐
廣島燒同平時食既大阪燒唔同 因為廣島燒仲會落炒麵
呢間店貼左好多留言版同相 初頭仲以為有好多明星黎食

望真啲原來係啲學生哥留言 特別係棒球隊
唔理啦叫野食先

除左廣島燒 仲叫左炆牛筋
哇屌真係好撚正 有d酸味仲好開胃 食到我地要添多碗
老闆娘話平時牛筯會落蒟蒻 但唔係日本人既話都唔會食
所以第二次就叫佢加埋
老闆娘最後仲計平啲比我地 雖然只係十円 但真係好nice

隔離仲坐左兩個小學生
我地閒聊左少少 個女仔知我地香港黎就話佢識用中文講佢個名
點知都係用普通話講 究竟有幾多日本仔會知中國同香港既分別

食完行左陣本通唔知有咩好做
就即興去左打棒球

一局300yen自己買coin入機 一局廿球好快打完
但其實都幾難打 0經驗既我一球都唔中
玩完都成10點 咁就完左第一日

Em10ii 再用app調色

鋪完2張床都有少少位剩既

一定要食生蠔 好撚好食

每晚番到去好攰已經係半放棄狀態

第二日 繼續進行市內單車之旅

天氣好好所以唔執圖了
首先去左係遊客都去既平和紀念館同原爆dome
唔知點解果日勁多學生 好似牛咁一車車送黎

究竟廣島學生要去幾多次原爆館
由於我地都睇得幾仔細 係果度都行左接近3個鐘
見到實物果陣有d都幾震撼 由其睇埋佢地d描述

一路行果陣勁多小學生不停jot notes 好想知佢地寫咩

終於行完之後 就去原爆dome
沿途有唔同既學校進行d紀念儀式 有時又會捉d遊客訪問

岩岩去完長崎個原爆記念館
到今時今日啲小學生仲摺緊千紙鶴

每日定時定候都掛幾串上去
奧巴馬上年黎廣島都摺左隻

行完平和公園都2點幾 拿拿林踩去廣島城
城內可以邊踩邊睇風景爽到爆
廣島城係戰國時代毛利輝元興建 明治時代復修
但二戰時一個原子彈就化成灰燼 而家呢座係重建的
毛利輝元曾經被拍成大河劇主角但唔知邊年

有5層 上去就係咁

係咪有d熟口面 就係你的名字入面間中學
之後再行左陣就去左縮景園
縮景園係以前廣島藩藩主起既庭園
個人建議如果行程衝忙就唔洗去
一來要入場費260yen 二來入到去都係花花草草加d日式建築
入到去好似行緊屯門公園加志蓮靜苑
所以相都唔係影好多相
反而日本人會去果度影婚紗相 目測有2pair

睇你個名 你係為左睇live?

留名

話日本嚴打airbnb 真定假?

會睇大阪場呀
但我係買哂機票佢先公佈日期
佢大阪場同我原定行程只係一日之差 搞到我要出過張機票

我地入境果陣都唔敢講住邊 寫左另一間酒店
不過so far而家都冇事

遲D 8 月尾去都唔知住唔住airbnb好

我啱啱去完大阪...入境都係照實填AIRBNB
會唔會對屋主有影響

行完之後襯未日落，就快快手踩去二葉之里散步小徑
之前上網睇過好似冇乜人去，但果度會有好多牌教你點行

圖是偷的 唔記得影低
果度集中左一堆寺廟 由於時間緊迫 我地淨係行左明星院至東照宮呢幾座廟
首先係明星院 係毛利輝元為佢呀媽而建立 入面都幾大 仲有七福神像毘沙門天 詳情請google

仲有呢個像好得意但我唔記得save低 唯有偷圖share

跟住就去鶴羽根神社 唔記得係求咩

最後係東照宮 去到比條樓梯嚇親
上到去就大概咁高

東照宮係主要求安產既 唔知有冇連登仔需要
睇完東照宮 後面有個樓梯上斜 就到左金光稲荷神社
佢特別之處係有好多鳥居 樣睇落同大阪果個差唔多
但呢度只有我地兩條友唔怕阻到人 於是我地就影到入黑為止

終於天都黑哂 要踩番單車出jr站睇下有咩食
由於想食沾麵 誤打誤撞搵到9假期介紹過既可以揀辣度既沾麵 最近好似有係香港開分店

我叫左10倍辣 食落覺得係譚仔三小辣左右 由於係凍食所以唔會太辛苦
食完狗衝番去 踩左9個字車 攰到我死
咁就完左第二日

留名 想去福岡九州

Day 3 係尾道一日遊
首先去左ja換pass先 換完就上新幹線出發
尾道要係新幹線
落車果陣見到呢到呢d 到出閘果陣比人捉住
醒唔起新幹線只係去到三原 柒下柒下咁上左福山想轉車
好啦番去三原先啦 咁岩搭左架eva車
到左三原之後再轉jr到糸崎 再轉去尾道
幾經辛苦終於到左尾道
中途經過瀨戶內海 上車前有提示我地要影
真係好鬼靚
一出閘 就見到一個典型既日本鄉郊
有玩人中之龍6都知今次用左尾道做主要背景
周圍都有poster宣傳
而家就去搵尾道的秘密
沿商店街往天光寺方向一直行到中段就轉左
尾道既商店街好有舊時日式既感覺 有幾橦亦都係將舊建築改建成商鋪
仲有好多日劇or漫畫都會出現既畫面
淨係呢段路已經係咁影相
商店街下午時份都係得小貓三四隻 有d鋪頭索休息
行行下終於要面對呢個大挑戰--斜路
又多樓梯又多斜路 究竟d呀婆係點生活
首先去左天寧寺 即係三重搭
對我黎講其實只係一座搭 所以連上去影番個標準角度都廢事 因為唔想行斜路
之後落番去艮神社
影影下比個呀叔聊
佢話棵樹好似個人樣。。。。
Hea行一陣終於搭纜車上山
上到去就係觀景台 當然係狗衝
個景真係j死人

屌成日hide到回覆制
下次都係打好先paste上黎
再補圖

Lm btw樓主用緊邊枝鏡

Kit鏡咋 天氣救左我一命

12-50mm定14-42mm 個枝 好靚

1442 多謝讚賞我會比心機影多d

補番尾道個map等大家有d概念先

上完天光寺公園 就諗住經文學小路+貓之細道行番落去
中途就行埋天光寺

天光寺側邊有個叫三重岩 好似係比你鍛練下自己咁
只要比100yen 就可以爬上去 佢有條鏈

對於全能既連登仔其實唔難 但我果日著短褲係咁擦到舊石都幾痛
早知著長褲 同埋都幾多蚊下
爬完3舊石會發覺 個景仲比觀景台更靚 最重要係冇圍欄同人牆

石後有條路可以行番落黎 枉我仲咁辛苦爬上去
之後就到重點 經文學小路走到貓之細道
初頭我都驚會冇哂貓 點知

沿住呢條路落去就得 d地鋪到好似貓腳印咁

商店街5點就會陸續收鋪 我地行外圍 順便買下土產

路過試埋尾道拉麵 咪又係咁既味

總結黎講 尾道真係好靚 我覺得半日係唔夠 係景點以外一定有更靚既地方
要去發掘更多尾道既秘密

番到廣島都黑哂 我地去多次護國神社 知果度有祭典
個祭典好似係祭祀安魂同祈求和平
我地去到得番10幾分鐘就完 唔緊要反正我都唔識睇

第三日完

好多貓

上次去尾道唔見有貓

遲d諗住去
講多小小交通得唔得

上次去尾道又係見到呢幾隻貓
尤其好肥個隻 好正

你想知咩交通？我幾乎都係搭新幹線or jr去
極力推介乘換案內app 極方便 但要打日文漢字

第4日係去宮島 係黎廣島既主要目的
一落車直出跟水牌同人群行就到

記住有jr pass搭jr架船係唔洗錢的
上船前要留意幾時潮退

唔知係咪因為星期六 未上到岸已經周圍都係人 仲熱鬧過長洲

係案內所拎個map 其實好易行（搵唔番果陣個map）

一出到去個除左好多人 就係好多鹿
食野果陣千其唔好坐定定食 因為d鹿一定會黎搶食
如果唔係就會變成咁

我地每次買任何野就會有鹿湧埋黎
入到商店街 好多五湖四海既人 包括香港人

沿途有超多野食
黎到宮島 點可以唔試燒牡蠣

番黎果陣又試左另一間

特別推介呢間 係商店街中段位置
4 00yen就有一碟兩舊 最重要係好肥美又冇渣
穿過商店街向前行就係嚴島神社

對面就係個大鳥居 勁多人打卡 我都唔執輸

入神社要入場費但都照比啦
周圍都係人 但風景又真係幾靚

真。live

有冇人係現場

行完神社 旁邊又有鋪頭仔同寺廟

不過d手信偏向貴又唔靚 去番商店街就算啦
當然野食就照買

D鹿真係 想食就自己買啦
其實本身想去紅葉谷公園 但而家未有紅葉睇住 係入口打個卡就算

路經一間手信鋪 大到有個池

之後去左五重塔同千疊閣
一百yen就有得入 雖然入面乜都冇但坐係度好舒服

行完都5點 由於我地想影日落 太陽未落山 唯有係商店街爭取最後機會食野同買手信

宮島名物紅葉饅頭 個人覺得好一般
其實果陣都汐退哂 可以落去行個圈

鳥居下成堆銀仔 執埋應該有成千yen
終於等到日落了 落得好快

總括黎講 宮島如果人少d應該仲好行 不過應該冇可能
其實有諗過上彌山影景 但除左唔夠時間 就係票價好貴明掠水
不過淨係影個大鳥居已經夠哂
可以既話好想係果度⼃⼁⼂⼀

屌又唔小心撳錯

第5日 終於走出廣島向山口進發
其實廣島市內條本通都冇認真咁行
Anyway 首先搭jr去新岩國去錦帶橋
一出站就有巴士站350yen 係橋旁邊落車唔怕坐過站

要上條橋 就要比過橋費300yen 感覺有d on9但文化遺產收錢都正常既
其實呢類樣既橋日本都有唔少 之前一直都諗黎唔黎好
但反正果日朝早冇野做 好彩天氣好風景都幾靚
過完橋有少少手信鋪同小食店 初頭以為冇野行 原來後面仲有個大花圃呀展覽館呀同d神社咁

仲有纜車上岩國城 不過我地不了
入到去有個像叫佐佐木小次郎 最出名就係同宮本武藏係嚴流島對決
又整到佢幾靚仔下

沿途有指示牌又唔大 都幾易行
由於時間關係 我地冇仔細逐個位置行 周圍影下相hea一個鐘多d就走

個細路
之後諗住去白蛇館 但冇咩時間係出面睇下postcard算

之後去左附近既吉香神社 仲有比個名吸引左去既白山比咩神社（個牌寫錯字） 但入面冇咩特別

以前岩國藩主吉川廣嘉
走果陣襯有時間落左橋底影下相 然後去番案內所搭車走

注意既係D車唔密同總部未必去新岩國站所以睇定時間

高汁
嚟緊七月都獨遊九州七日

去完岩國就去山口
又唔小心坐左eva車

然後係新山口擺低行李 再轉山陽jr到湯田溫泉

一出到站 就有呢隻白狐係車站 當地有唔同地方有免費足浴 車站係其中一個
山口呢個地方呢 可以話十分之鄉下 雖然未去到d人耕田咁嚴重
但無論屋既建築同附近規劃都好簡單 愈接近山口站先開始多少少一橦既大廈
湯田溫泉 出名既當然係浸溫泉
相傳有隻受傷既白狐係度浸完之後就好番 因而發現呢個地方
呢度有一條溫泉街 有平有貴 當地有地圖一次過list哂d價錢

係浸之前 我地又決定一次亡命單車之旅 去觀光案內所借2個鐘單車

目標係踩去山口市既香山公園

就咁睇好似好近 踩落先知中伏
天氣熱不在話下 google map比既路又刁鑽 由其最後果段斜路
結果踩左接近成粒鐘先到 踩到紅都面哂
其實去果度 只係因為果度有座國寶叫瑠璃光寺五重塔

景係幾靚 但可能因為之前係宮島同尾道都睇過類似既野 已經冇咩感覺
係果度逗留左陣回下氣 又要踩番去交車
今次搵定d好踩既路 所以用半個鐘多d就踩到 準時交車
（但為左趕路冇咩影相sorry）
踩到腳瘸 梗係要試試足浴

但唔知係咪曬到d水好熱再加自己又熱 浸一陣已經頂唔順
之後我地去左觀光所對面既kamefuku 佢有即日浸 都係850yen 又有12種溫泉

果然勞動完浸既浸泉係最舒服 當時又冇咩人所以近乎包場
浸完出黎已經入黑 出到新山口直頭黑到有d恐怖

D學生妹咁夜先放學既

最後落到小倉settle down就去食野
我地求其入一間鋪頭仔食 佢碟牛油炒蛤仔好撚正

總結：我發覺冇乜人會去山口市周邊玩
我地當初決定去 係因為覺得山口縣咁大 唔會得頭尾兩邊有野玩
睇佢地leaflet的確山口係有好多景點 但實在太分散 交通又唔方便
對象都係國內旅客or自駕人士
山口北部有好多靚地方但實在冇時間去
如果真係要去 建議spend多 2-3日
否則搭車都冇左一日